Comandos básicos de Git:

	- git init: Inicia un nuevo repositorio Git en el directorio actual.

	- git clone <url>: Clona un repositorio remoto en tu máquina local.

	- git add <archivo(s)>: Añade cambios al área de preparación para ser incluidos en el próximo commit.

	- git commit -m "<mensaje>": Realiza un commit con los cambios en el área de preparación y agrega un mensaje descriptivo.

	- git status: Muestra el estado actual del repositorio, indicando archivos modificados, añadidos, etc.

	- git log: Muestra el historial de commits del repositorio.

	- git log --oneline: Registro de todo lo que está pasando en Git.

	- git log --oneline --graph: Nos muestra visualmente las ramas.

	- git branch: Lista las ramas presentes en el repositorio.

	- git branch nombreRama: Crea una nueva rama.

	- git branch -d nombreRama: Elimina una rama.

	- git checkout <rama>: Cambia a la rama especificada.

	- git merge <rama>: Fusiona la rama especificada con la rama actual.

	- git pull: Actualiza el repositorio local con los cambios del repositorio remoto.

	- git push: Sube los cambios locales al repositorio remoto.

	- git reset --hard <rama>: Viajamos al commit en específico <rama> y eliminamos los cambios futuros.

	- git reflog: Muestra todos los cambios incluso si borramos los commit.

	- git revert <rama>: Deshace los cambios realizados por un commit anterior creando un commit completamente nuevo, todo esto sin alterar el historial de commits.
 
	- git switch -c nombreRama: Crear una nueva rama y moverse a ella.

	- git switch nombreRama: Moverse a una rama existente.

	- git tag versionAlpha -m "versión alpha": Crear un tags.

	- git tag: Listar tags.

	- git tag -d nombreTags: Borrar tags.

	- git push --tags: Subir tags.

	- git show nombreTag: Mostrar información del tag.


Comandos básicos de GitHub:

	- git remote -v: Muestra las URLs de los repositorios remotos configurados.

	- git remote add origin <url>: Añade un nuevo repositorio remoto llamado "origin".

	- git fork: Crea una copia del repositorio de otra persona en tu cuenta de GitHub.

	- git pull origin <rama>: Actualiza la rama local con los cambios de la rama remota en GitHub.

	- git push origin <rama>: Sube los cambios locales a la rama remota en GitHub.

	- git pull request: Abre una solicitud de extracción en GitHub para fusionar cambios de una rama a otra.

	- git clone <repositorio>: Clona un repositorio desde GitHub a tu máquina local.

	- git fetch: Descarga cambios del repositorio remoto sin fusionarlos con tu trabajo local.

	- git remote show origin: Muestra información detallada sobre el repositorio remoto llamado "origin".